<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="game_description">
        <item>
            Syberia es un videojuego creado por Benoit Sokal para PC, enmarcado en el género de aventura gráfica en tercera persona.\n\n
            El título está protagonizado por una joven abogada neoyorquina, Kate Walker. La macrocompañía para la que trabaja la envía
            a un remoto pueblo alpino para adquirir una empresa de autómatas (no confundir con robots), propiedad de Hans Voralberg,
            un inventor y constructor de autómatas muy excéntrico.\n\n Repleto de enigmas y puzles característicos del género esta historia
            transcurre en los años 80.
        </item>
        <item>
            Psychonauts es un videojuego de plataformas de la compañía Double Fine Productions lanzado en 2005. A pesar de ser bien recibido,
            Psychonauts se consideró un fracaso comercial en su momento de lanzamiento, con solo alrededor de 100,000 unidades vendidas.
            Desde entonces, el juego ha ganado varios premios de la industria y ha ganado seguimiento de culto.\n\n El protagonista de este
            videojuego es Raz, un muchacho que se cuela en un campamento veraniego para entrenamiento mental de los Psychonauts. Una vez allí
            descubrirá un misterioso complot para apoderarse de los cerebros de los alumnos y crear un ejército. \n\n El juego plantea retos de
            plataforma clásicos, como saltos imposibles, balanceos en cuerdas y barras, entre otros. \n\n La aventura está compuesta por trece
            escenarios donde Raz va descubriendo sus poderes mentales.
        </item>
        <item>
            Inspirado por la mitología nórdica y la cultura celta, Hellblade sigue a Senua (interpretada por la actriz Melina Juergens),
            una guerrera picta que debe llegar a Helheim derrotando a entidades de otro mundo y enfrentando sus desafíos, para rescatar
            el alma de su amante muerto de la diosa Hela.\n\n Paralelamente, el juego actúa como una metáfora de la lucha del personaje
            con la psicosis, ya que Senua, quien padece la afección pero cree que es una maldición, es perseguida por una entidad conocida
            como "La Oscuridad", voces en su cabeza conocidas como "Furias" y recuerdos de su pasado. \n\n Para representar correctamente la
            psicosis, los desarrolladores trabajaron en estrecha colaboración con neurocientíficos, especialistas en salud mental, organizaciones
            sin fines de lucro y personas que padecen esta afección.
        </item>
        <item>
            Metro (en ruso, Метро) es una franquicia de novelas y videojuegos, que comenzó con el lanzamiento de la novela de Dmitry Glukhovsky
            Metro 2033 en 2005. Aunque comenzó en Rusia, el proyecto goza de gran popularidad en Polonia, Rumania, Hungría, Ucrania y Alemania.\n\n
            El estudio ucraniano 4A Games había desarrollado cuatro títulos ambientados en el universo: Metro 2033 (2010), Metro: Last Light. (2013),
            Metro: Redux (2014) y Metro Exodus (2019). Todas las historias de Metro que conforman el Universo de Metro 2033 comparten el mismo
            escenario: el mundo ficticio de la novela original de Glukhovsky. Aunque sólo describía su propia visión de un post-apocalíptico Moscú,
            los libros del universo extendido tienen lugar en una gran variedad de áreas diferentes.
        </item>
        <item>
           Ambientado en la Aquitania del siglo 14 durante la Guerra de los Cien Años,el juego se centra en la difícil situación de Amicia de Rune y su
            hermano enfermo Hugo mientras huyen de los soldados de la Inquisición francesa y de las hordas de ratas que están propagando la peste negra.\n\n
            El jugador controla Amicia, usando una combinación de sigilo y herramientas limitadas para esconderse, distraer o noquear a los soldados, evadir
            hordas de ratas y resolver acertijos, incorporando elementos de los juegos de terror de supervivencia.
        </item>
        <item>
           Dishonored es un juego de acción y aventura de 2012 desarrollado por Arkane Studios y publicado por Bethesda Softworks. Ambientada en la
            ficticia ciudad industrial plagada de Dunwall, Dishonored sigue la historia de Corvo Attano,guardaespaldas de la emperatriz de las islas.
            Él es incriminado por su asesinato y obligado a convertirse en un asesino, buscando venganza contra aquellos que conspiraron contra él.
            Corvo es ayudado en su búsqueda por los Lealistas, un grupo de resistencia que lucha por recuperar Dunwall, y el Forastero,un ser poderoso
            que impregna a Corvo de habilidades mágicas.\n\n

            El juego se juega desde una perspectiva en primera persona y permite al jugador emprender una serie de misiones de varias maneras, con énfasis
            en la elección del jugador. Las misiones se pueden completar a través del sigilo, el combate o una combinación de ambos.
        </item>
        <item>
           El brujo (en polaco: Wiedźmin, pronunciado [ˈvjɛd͡ʑmjin])es una serie de seis novelas de fantasía y 15 cuentos escritos por el autor polaco Andrzej
            Sapkowski. La serie gira en torno al "brujo" homónimo, Geralt de Rivia. En las obras de Sapkowski, los "brujos" son cazadores de bestias que desarrollan
            habilidades sobrenaturales a una edad temprana para luchar contra bestias salvajes y monstruos.\n\n The Witcher comenzó con un cuento de 1986 que Sapkowski
            participó en un concurso celebrado por la revista Fantastyka, marcando su debut como autor. Debido a la demanda de los lectores, Sapkowski escribió 14
            historias más antes de comenzar una serie de novelas en 1994. Conocido como The Witcher Saga,escribió un libro al año hasta la quinta y última entrega
            en 1999.
        </item>
        <item>
            Toda la trama es interpretada por la imaginación del jugador. La historia comienza con un niño dirigiéndose a un lugar que no se precisa pero intentando
            escapar de personas bajo cargo de una empresa gubernamental privada encargada de experimentar con humanos, o de algún extraño experimento que funciona
            con niños. A lo largo del camino, el niño debe utilizar prototipos capaz de controlar experimentos humanos fallidos (o eso es lo que se interpreta). \n\n
            En las pantallas acuáticas existe una especie de criatura muy parecida a una niña que intenta atrapar al niño para ahogarlo bajo el agua, lo que más
            adelante este ser da al niño la habilidad de poder respirar bajo el agua y que se repela si le das con la luz. Al final solo queda la masa de carne a orillas
            del mar.
        </item>
        <item>Twelve Minutes se juega desde una perspectiva de arriba hacia abajo y se desarrolla en una suite de apartamento compartida por un esposo y una esposa
            (con la voz de James McAvoy y Daisy Ridley,respectivamente).\n\n
            El jugador controla al marido durante estos eventos al estilo de un juego de aventura,donde es libre de hacer varias acciones.
            Sin tomar ciertas medidas, en el transcurso de los primeros 10 minutos, el esposo se entera de que su esposa está embarazada. Un oficial de policía
            autoidentificado (con la voz de Willem Dafoe)llega al apartamento y acusa a la esposa de asesinar a su padre hace varios años, y al tratar de arrestarla
            noquea al esposo y mata a la esposa y a su hijo por nacer.\n\n

            El tiempo se restablece en el punto donde el esposo ingresa al apartamento, y el jugador ahora es libre de intentar averiguar por qué el policía sospecha
            que la esposa es asesinada, cómo evitar su arresto o varias otras acciones posibles para encontrar una manera de terminar el bucle.
        </item>
    </string-array>
</resources>